뭐?
애들, 어머니가 봐주시겠대. 먹을것도 챙겨주고 숙제도 챙겨준다고.
돈 달라 그거구만. 그렇게 봐주고 한달에 얼마씩 달리야?
돈 얘긴 안하든데?
묘자리 보러 가야 쓰겄다.
묘자리?
죽을때되면 달라진다는디. 느그 시엄니 지발로 찾아와서 애들 봐주겄다는게 말이 되냐?
엄만. 어머니도 가만 생각해보니 내가 안됐고 당신 손주들이니 맘에 걸렸겠지.
내가 볼땐 너도 살짝 맛이 간거 같드만. 느그 시엄니 대하는 태도가 수상혀. 그렇게 이를 빡빡 갈드만 인사 차릴거 다 차리고. 나같으면 쳐다보도 않겄구만.
이가 빡빡 갈려도 어쩌겠어. 혼수아빠랑 사는 동안은 할수없지. 부모자식 갈라놓을일 있어? 에이, 집나올땐 다신 안볼라 그랬는데. 성공해서 큰소리 땅땅 칠때까지 안볼라 그랬는데. 어머니 설설 기는걸 봤어야 되는데. 에이 저렇게 찾아오시니 어떡해. 할수없지. 
